美國：拉美國家別過分依賴中國

（中央社德州奧斯汀1日綜合外電報導）美國國務卿提勒森今天警告，中國和俄羅斯在拉丁美洲扮演的角色「令人擔憂」，稱拉美不需要新帝國強權，他敦促拉美國家別過分依賴與中國的經濟關係，反而該與美國合作。

法新社和路透社報導，提勒森（Rex Tillerson）將赴墨西哥、阿根廷、秘魯、哥倫比亞及牙買加展開6天訪問，出訪前在德州大學奧斯汀分校（University of Texas at Austin）演說。

提勒森說：「中國今日逐漸在拉丁美洲立足，利用經濟治術拉攏這個區域，問題在於代價為何。」

提勒森表示，中國現在已是智利、阿根廷、巴西及秘魯的最大貿易夥伴，還說必須要有強健的制度和負責任的政府，以免主權可能遭蠶食鯨吞。

提勒森說：「這貿易帶來好處，但許多中國人採取不公平的貿易做法，也已損害這些國家的製造業，且造成失業及拉低勞工薪資。」

他說：「拉丁美洲不需要只為他們自家人謀利的新帝國強權。中國的國家主導發展模式令人想起昔日。不一定要是這個半球掌控未來。」

提勒森還表示，俄羅斯持續在拉美區域加強布局，也同樣令人擔憂，他指控俄國持續把武器和軍備賣給「未共享或尊重民主價值」的不友善政府。

他說：「我們的區域務必勤於防範那些未體現本區共同基本價值的遠方強權。」

「美國是強烈的對比。我們不尋求收益傾向一方的短期協議。」

稱拉美不需要新帝國強權，不該與美國合作。

美國務卿拉攏拉美 批中俄是新帝國強權

發稿時間：2018/02/02 09:01最新更新：2018/02/02 09:01

對上幾次美國咁講時係納德同蘇聯
Well.....

新冷戰or WW3

現今世界只可以容納到，亦都需要 羅馬式帝國存在

只有全體人類都接受足夠既人文主義，開明思想，科學思想洗禮
人類文明先有足夠能力告別羅馬帝國，走向新世界

門羅主義再生

咁仲唔制裁中國
得把口有咩用

咁耐先識驚
鳩下鳩下咁

支那垃圾國家一個
我們連登仔也不怕

好事黎，樂見美國終於開始出口出手
好耐無見過美國叫人唔好搞拉美

黑屌總統累事

load左load咩叫拉美
原來係拉丁美洲